\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2017}{Контрольная работа. Кинематика}{8 класс}

\task{
    Запишите определение мгновенного ускорения (можно своими словами).
}

\task{
    Запишите формулы зависимости радиус-вектора от времени для равноускоренного движения, скорости от
    времени для равноускоренного движения, перемещения от времени для равноускоренного движения
    (одномерный и векторный случай). Для одномерного случая формулы перемещения кратко поясните, откуда
    получается такая зависимость.
}

\task{
    Вектора $\vec{e_1}$ и $\vec{e_2}$ имеют в декартовом базисе координаты соответственно $(1; 2)$ и
    $(-1; 0)$. Какие координаты будут иметь вектора $\vec{a} + \vec{b}$ и $\vec{a} - \vec{b}$ в
    декартовом базисе, если в базисе $(\vec{e_1}; \vec{e_2})$ их координаты $\vec{a} (-2; 0)$, $\vec{b}
    (1; 1)$?
}

\libproblem{1001}{1.27}
\libproblem{savchenko}{1.3.18}

\taskpic[5cm]{
    По данному графику зависимости координаты от времени постройте график $V(t)$
}{
    \begin{tikzpicture}
        \draw[thick, ->] (0, -2) -- (0, 2) node[left] {$x(t), \unit{м}$};
        \draw[thick, ->] (0, 0) -- (3, 0) node[below] {$t, \unit{c}$}; 	
        \draw (0.5, -0.1) node[below] {$1$} -- (0.5, 0.1);
        \draw (1, -0.1) node[below] {$2$} -- (1, 0.1);
        \draw (1.5, -0.1) node[below] {$3$} -- (1.5, 0.1);
        \draw (2, -0.1) node[below] {$4$} -- (2, 0.1);
        \draw (2.5, -0.1) node[below] {$5$} -- (2.5, 0.1);
        \draw (-0.1, -1.6) node[left] {$-4$} -- (0.1, -1.6);
        \draw (-0.1, -0.8) node[left] {$-2$} -- (0.1, -0.8);
        \draw (-0.1, 0) node[left] {$0$} -- (0.1, 0);
        \draw (-0.1, 0.8) node[left] {$2$} -- (0.1, 0.8);
        \draw (-0.1, 1.6) node[left] {$4$} -- (0.1, 1.6);
        \draw[very thick, blue] (0, 0.8) -- (2, -0.8);
        \draw[very thick, blue] (2, -0.8) -- (2.5, -0.8);
        \draw[very thick, blue] (2.5, -0.8) -- (3, 1.6);
    \end{tikzpicture}
}

\task{
    Мальчики Яша и Вова сидят на дереве на высоте $h$ над землей. Они одновременно стреляют из рогаток в
    одну сторону, но Яша стреляет под углом $45^\circ$ к горизонту вверх, а Вова под углом $30^\circ$ к
    горизонту вниз. На каком расстоянии друг от друга приземлятся их камушки? Сколько времени пройдет от
    момента приземления первого до приземления второго?
}

\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:


